【武漢肺炎】39 確診者未送院

公立醫院隔離病床日漸飽和，現時有 39 名確診者仍安排送院，醫管局總行政經理（質素及標準）劉家獻在今日（30日）衞生署例行記者會指，醫管局本周將陸續啟用400張第二線隔離病床供康復中的病人使用，以舒緩病床不足的問題。

劉家獻提到，現時整體公立醫院隔離病床使用率為 65%，隔離病房的使用率為 77%，更有個別醫院的使用率高達 100%，惟他沒透露是那間醫院。有見及此，醫管局將啟用 400 張第二線隔離病床，供 48 小時內沒有發燒、病發至今超過十日、無上呼吸道感染病徵、不需聞氧氣、在血液測有進展的病人用。他表示醫生會考慮病人是否符合以上條件及臨床需要，判斷是否可以從一線病床轉到二線病床。至於現有多少病人符合轉到二線病床的條件，劉家獻指未有數據提供。

劉家獻提及，現仍有 39 名武漢肺炎確診者未安排送院。他引述重大事故控制中心提供的數據，現時病人由接到確診通知到送院平均需時一日。他解釋，醫護人員將確診者送院時，需考慮醫院的使用率、流轉速度，加上每日新增個案比出院個案多，醫管局只能儘早將病人送院。

大家留意下問題嚴重性，今朝好似更新左，未送院人數上升到41人 佢地嘅屋企人/同住人士都好大機會感染，間接將社區大爆發嘅日子再推前

政府想同市民攬炒 直情唔送院

想信再惡化落去 可以實現封城唔洗返工嘅日子

睇見咁嘅發展 應該係故意令香港大爆發

死一堆人 之後比支那出手打救香港

有冇網站可以睇到確診者住係乜地區，大廈

唔夠病床唔係今日既事
但係依個政府唔處理

其實似乎買糧食係有需要，唔好再笑鳩人啦

醫療爆煲就係咁樣，收唔切病人，要揀人由得佢死

大家準備好硬食啦

香港真係唔係人人屋企都森美咁大空間隔離

成堆後生仔留學生

新屋嶺又唔用？？？
狗屎正苦

P佢個k
有樣嘢黃世澤講得岩
留學生根本唔應該返嚟
留喺原地好過返嚟攬炒
不過班留學生返嚟十成又係d直升機家長搞出嚟啦

其實唔送院都可以送一個集中處理確診病人嘅地方先
將病人留係係社區係咩玩法啊

Push 想大家知道呢個事實

唔好出街喇 隨時收皮

借位
依家係時候舉報鋪頭，齊齊攬炒(當然黃店例外)

手足們講左攬炒幾耐？
聖誕新年有幾多手足喺商場攬炒而被捕？

依家咁難得有一個機會，可以零成本令商界攬炒，咁都唔做嘅話對唔對得着手足？

每一區有幾多黃店？有幾多鋪頭反送中時不聞不問冷眼旁觀？如果你係跟足黃店list食實心知肚明
既然香港處於危難之秋嘅時候佢哋可以袖手旁觀，咁點解要放過佢哋？？
就係為咗食飯多啲選擇？？

你可能覺得我好極端，但攬炒嘅目的唔係為咗報復社會
純粹係懲罰商界令佢哋同我哋企係同一陣線向政府施加壓力，抗爭左半年你咁都唔明？

1）依家難得商家將矛頭指向政府，set左一條on9 rule
2）再者少啲鋪頭就變相減少黃店嘅競爭者，增加黃點嘅生意
3）亦都係一個好時機定鋪頭變黃

零成本點解唔做？係咪下下要被捕先肯做？
過咗半年都未有心理準備攬炒？咁獄中手足點算？等待被清算嘅手足點算？你放軟手腳但係中共會放軟手腳

返黎都得 去狗屋參觀下都好
但依家返黎剩係增加醫護壓力 兼累鳩其他香港人
擺明唔係真香港人 一係就離地垃圾

哈哈，問班pk香港舊年6月開始發生咩事呀？
佢地應該會答我係英國蒲唔撚知喎sor9ry